有冇人覺得香港人中英夾雜好on9?

覺得嘅就真係on9
本身香港就係生活上中帶英
工作讀書英文為主，中文輔助
Bilingual係我地與生俱來嘅能力
我地唔單至唔應該睇唔起自己
反而應該proud of我地呢個民族特色
Eg.好似新加坡人馬來西亞人咁，
幾種語言code mixing根本係好正常嘅事
No need to be ashamed
大家傾下

事但啦頂

我覺得語文能力勁嘅人係可以係唔同時候
唔同需要嘅情況下運用適當嘅語言
需要用英文能夠完全用英文流利咁表達
講廣東話嗰陣能夠完全用廣東話
其實能夠完全用廣東話 唔夾雜英文唔係一件容易嘅事

你習慣咗 依賴咗講廣東話嗰陣夾雜英文
就證明咗你唔夠快去諗某一個廣東話詞語係咩
你腦海裡嘅詞彙唔夠多

你都中英夾雜緊

中英夾雜其實某程度上代表中文又唔好 英文又唔好
但好難怪 因為我地由細到大除咗中文堂都係用英文聽書，但同朋友講嘢就講廣東話，傾學校嘢好多terms都係慣用英文，其實啫係vocab唔夠

樓主就係覺得中英夾雜唔係問題
個標題同佢嘅立場相反

唔on9,不過本身英文差又夾硬用來扮高尚的就好on9，試過有路人問路，明顯扮唔識中文，畀我答佢don’t ask me again your fucking idiot ,之後仲要答我thank you

係邊度先？

個人覺得如果句句都全中文同廣東人冇分別

你可以用另一種角度睇就係
我地兩種語言都可以好comfortable咁Interchange黎用

呢樣嘢係單一語言國家唔會發生

on9標題 我係認同內容的
負皮係比你個標題

香港人用英文詞 根本冇問題 人哋日本韓國真係咁 只不過將英文音譯變成日文韓文 而我哋英文程度較高 加上本身語言唔太適合音譯非名詞嘅詞彙 (巴士 的士 呢d就冇問題) 所以直接用英文 完全冇問題

特登引人入黎姐

D星馬人識好撚多語言 都係會mix嚟用 所以先有大馬/吉隆坡廣東話嘅分支 佢哋用馬拉話嘅"lui"=錢 仲有咩溝 好多都係咁樣互相融入 英文借字就更加多 所以見到D多語言能力比我哋更強嘅人都係咁 更加證明冇問題

人地新加坡人就好proud of自己嘅singlish
點解我地要咁自卑？

唔應該
你見鬼佬講英文都唔會三句唔埋兩句夾個法文字㗎
最多只係講啲由其他文正式納入英文嘅字

鬼佬好少雙語國家
得瑞士加拿大

啲乜撚
好proud of自己乜乜乜
件事好complicated
食個sandwich
...
聽到好撚毛管戙

我地唔用食個sandwich係因為唔順口同我地本身已經有三文治呢個英文譯黎嘅字
另外兩個好正常wo巴打

利申，係外國長住，自己同女友都好少成句中文

呢d亂咁用就緊係7
但好多時英文用返廣東話講好煩

笑咗 其實你知唔知英文好撚多詞語係法文借，佢使乜特登用法文音講返，都冇實際作用

更何況 英文係有好撚多法文借詞 連音都借埋，例如cliche, facade, 咁呢d唔用返英文系統發音嘅又算唔算

英文法文兩個語言根本同質性好強

香港人大量借用日文都係差唔多 咁又有冇問題？ 例如 滑沙B, 沙斯mi，2啦3媽4

Eg.
我好proud of xx
Vs
我好為xx而嬌徼
好明顯上面方便

如果某d野特別係外來野或者一d概念既野,
本身廣東話難表達既話用英文冇問題,
但有d柒頭就係明明果句野可以完全中文講得哂,
又格硬要溝d英文仲要扮撚哂鬼佬口音咁,
例如果d偽ABC港女,
去幾個月甚至幾日就扮撚哂唔記得中文點講,
就真係好撚on9

極同意,基本上中英夾雜嘅人講野無乜經腦,諗到乜就講乜,唔先係個腦入面翻譯再講
例如個for字,真係用到爛

我聽日十點有個meeting你到時send返proposal俾我順便cc埋老細

你係咪會全中文？

如果巴打係講英文嘅地方生活唔係好正常咩？
你話係香港有人全英文就奇怪姐

堅係
工作讀書全英，日常生活就廣東話
我覺得最好中英夾雜係好合理

你講嗰啲例子咪正式納入咗喺英文入面
我知道有啲英文字源自法文字

我自己未做到呀 但意識到嗰陣我會盡量避免中英夾雜
不如你試下可唔可以將你呢句用全中文講出嚟重好啦
跟住下次喺生活嗰陣講返出嚟
其實都係一個挑戰嚟 不妨試下

而家唔係講緊中英夾雜個問題咩
點解講咗講英文扮高尚

冇機會試，不過係香港咁用都好奇怪啦

我覺得唔可以將用英文等同高尚去唸
中英文都係語言，無分高低

你就on9

算啦 連登仔係鐘意將呢啲細微野無限放大 唔係點搵自信心呀

廣東話加英文在技術上同感情上都更加精準，中西融合本來就是香港的優勢。

係
個問題就係好似你咁講「明明嗰句嘢可以完完全全地用中文講得哂」 而佢哋選擇溝啲英文落去 真係好無必要
其實好多字、概念、諺語都能夠用廣東話（中文）嚟表達 唔使用到英文
用英文嚟取代可能係因為佢哋短時間內諗唔到個中文字係咩掛

Sorry，撳錯掣俾咗負皮。

返工就盡量用對方一聽就明嘅語言啦

我都覺得冇問題

但係夾雜住既英文又要錯晒 咁不如全中算啦

岩岩先見到fb 有人彈左句
成段中文 然後彈句to be continue 咁咪柒囉

無錯
能夠完全用中文表達你講嘅所有嘢其實都展示到你中文表達能力唔錯

樓主你中英數夾雜

打字中英夾雜咪又係on9

專業名詞難以轉做中文我接受到
但普通用字都唔可以控制中文定英文就有問題囉

又例如你提到proud of 係易用過為xx而驕傲
其實只係你所謂外國生活開，你既思維跟開英語用法，所以講野都會跟英語次序，我好proud of 我媽媽
但其實講開中文，要講我為我媽媽而感到驕傲，一啲問題都無

Bilingual student 喺度牙

其實講嘢夾雜中英並唔problematic

Many times 我哋都咁樣

甚至乎令到中文更rich

所以 it is perfectly fine ga

有咩問題？你當係英文既外來字咪得
好過日本譯完柒下柒下

荃灣看似是班回流柒頭扮唔識中文

語言係用黎溝通
如無必要既情況下
使用共通語言並且最短時間內表達出你既想法係最重要
香港人講野鍾意中英夾雜就係基於呢類想法
係，你可以話長遠用單一語文能力會下解
但溝通效率係非常之高
我比個親身體驗你
中文－母語
英文－足夠四圍旅行通山走
日文－啱啱學

對方
日文－母語
英文－明啲唔唔明，但叫勉強日常溝通
中文－仲衰過英文

我同佢講野基本上係英文，唔夠用會先用日文最後先到中文
有時唔係話單一語文唔好，而家混雜語言組句太方便，太有效率
你同緊人講野我做乜要捉到啲用語咁準？係咪有必要？
就好似我而家回呢篇文一樣我可以全部用中文打
亦可以MIX埋一齊又英又中間中插啲日文單詞係度混淆視聽
但我覺得全中文效率最佳咁咪全中文
我唔撚係作緊文，我係同人溝通緊，效率行先係好撚平常

個問題係出在某啲情感係好少用廣東話講出嚟/講出嚟怪
好難直接用廣東話表達/翻譯一個用開英文講嘅感情

最明顯嘅例子就係I am proud of you
有冇發覺講開廣東話嘅老豆老母冇幾可會話「我為你驕傲」？
係呀成句嘢都啱語法 但就係冇咩人咁講
成個感情最貼近嘅表達方法會係「叻仔/女 老豆/阿媽我好開心」
反而用英文就可以好直接咁講”I am proud of you”
甚至同friend都可以咁講

Send嘢 食lunch 放break真係改唔到

好睇你平日生活多唔多technical嘢要講
根本連嗰個term嘅中文係咩都唔知

扮高尚/abc 就另計啦

係講緊有冇需要嘅問題 都係嗰句 效率

認同
不過有d動詞講返中文有時會好怪
例如：send信息

本身就係鬼佬發明
中文只不過翻譯咗
所以咪怪

另外覺得怪係我地文化本身就比鬼佬內斂點會講得出proud of you咁嘅中文

呢個wiki page解釋點解香港人講嘢會中英夾雜
個人覺得解釋得幾好

好簡單一句You alright?/How’re you doing? 我哋都唔會用中文講

有時太簡單嘅字句,
反而用多音節嘅英文去講
仲阻礙表達

同埋語文能力好嘅人
全雙語表達根本冇難度
(除非專業名詞)
有時中英夾雜頻密嘅人
有啲啲自卑囉, 佢地能力有不足

畀錯負評
用唔到中文嗰時第一時間搵英文字嚟砌
其實顯示香港人思維方式有特色 中西文化交滙融合天衣無縫
同講求快、效率

複雜就複雜啦 做乜要用4個音節去講
聽過最deep inside....
最入就最入面啦

Send個email畀我

傳個電郵畀我

補充：或者就咁網上有條片

呢d我覺得可以接受

我(好)替xx 驕傲
xx 令我(好)驕傲

講到不倫不類

deep inside 最深處，講中文都幾有意境

同個人覺得刻意用英文讀準先=on9
e.g.去人事部claim返xx
港式中英夾雜本來就係自成一門語言
廣東話、英文、煲東瓜、港式中英夾雜 得天獨厚

食lunch 放break呢啲講我覺得冇乜野
啲港女啲abc腔chok哂聲先on9

中文詞語太formal
例子: 表格 <-> form
The speaker would turn to English if the correspondent "low Cantonese" expression is not available and the existing "high Cantonese" expression sounds too formal.

即使有casual嘅詞語
但係所表達嘅嘢比較西化
例子: 燒烤/燒嘢食 <-> BBQ
Despite the presence of both "high" and "low" expression, the speaker could still resort to English if the subject is perceived to be inherently more 'Western'.

覺得用中文講會好尷尬
例子: 胸圍 <-> bra
Speaker finds the explicit Cantonese expression culturally embarrassing, like breasts of females or open expression of personal feelings.

用英文比較effective
例子: 辦理登機手續 <-> check in
English is also preferred if it would require less linguistic effort in comparison with its Cantonese equivalent.

語帶相關
例子: high tech 揩嘢，low tech 撈嘢
Bilingual punning makes the use of similarity in pronunciation between English and Cantonese to attract attention.

我聽日十點有個會
你到時過返份計劃書畀我
順便副本埋畀老細

cc, send 可以英文都得
meeting proposal 中文就冇咩奇怪

唔ON9. 香港文化黎. 日本泡菜直頭要發明一堆音去表達個D英文詞語, 融入埋落自己套語言到.

最ON9係閣下覺得呢樣野ON9.

日文直頭將英文字音譯做日語新字咁用落日文到. 跟本無問題. 話而好似台灣同支那鳩譯堆音更加ON9.

講中英夾雜日文真係屌打廣東話

表格, 可以就咁講表

胸圍唔太認同
性教育好咗
唔算係啲咩尷尬嘢
衞生巾, m 巾都可以兩用

同人講子宮
唔通講uterus 咩
咁個作用係陀仔㗎嗎

陰道
唔通講cunt 咁奇怪?

好似gay 咁
呢個用英文ok
但問角色
醫生會問你1定0
top or bottom
又奇怪咗啲
同長咗

其實好多時用英文只不過係貪快

放break
食lunch
sorry/sor
no way
keep 住
send/add/post/check/mail

樓主應該讀ling

利申我都係

關我撚事？ 人地會自豪唔等於我地會 中英夾雜係你廢姐 又中又英成日詞不達意

中英夾雜係香港文化, 你唔鐘意一樣關你撚事LO.

你D中文同英文咪又係一樣咁廢, 詞不達議. 小你老豆丫!

最L憎人成日 I mean I mean

唔好做多左就得

2:52 呢條油

好認同你嘅睇法
我地要擴闊自己詞彙嘅數量
從而減少/唔用其他語言輔助
不過咁
對於語言能力唔夠嘅人
混合用可能反而係好事？
容易準確表達自己想法
因為有時用字唔夠準會詞不達意
有點戇鳩

又或者係啲專業用字
邊個會轉做中文
同埋寫又係英文
咁咪慣左混合
其實無傷大雅
只係到真係寫正式文件時
可能就會慢左
因為到時只可以用一種語言
利申成日google translate 幫助搵返啲字
例如上面本身想打formal

閱讀理解0分

食個sandwich
其實真係睇你咩人同點講
用唔用得100%同口音無關
純粹睇你咩諗法
偽abc就fail
但係我屋企一向都係咁
因為有時諗唔到個中文
Sandwich 可能你會話：
三文治喎，弱智都識
識但係可以執筆忘字
例如又試過唔記得酒精，叫人拎支alcohol畀我
咁真係第一下諗到咩就講咩
我覺得唔好太敏感
同埋係咪偽abc你感覺到架嘛
我打咁多都係想講
建議大家唔好咁執著於人地係咪混合咁講
反而睇返佢為人
而判斷應唔應該咁講

毒拎？

星架坡班畜牲咪重垃圾

有時有特定既名詞如whatsapp Facebook ig 根本冇得全廣東話 唔代表到你腦海裡嘅詞彙唔夠多

其實真係慣左中英夾雜 自己不其然都會中英文夾雜 但係真係唔好柒

上次唔知道係fb見到一個page 係個都算多人睇嘅page黎 但係一時三刻唔記得咩名

佢地話xxx好charm 哩啲就真係好ung耳 唔用好過用錯 一個叫做幾influential嘅page用錯英文 搞到啲人都跟住用錯英文 就真係唔係咁好

成日都聽到有人講好charm 覺得好ung耳 ：（

邊有得同星馬比

人地平均既英文水平高我地幾班

中英夾雜無問題，好多時都係因為英文方便啲順口啲講
問題係果啲為講而講既港女，同英文唔識多個既媽媽

Oh 我今日go to Ifc，eat左個high tea
BB eat eat la, 快啲eat埋去

有冇諗過唔係來自英文母語嘅國家嘅人...可能人地英文都係半桶水但唔識用當地語言就用國際語言黎問路聰明仔

定你prefer 中國式問路

反而我覺得啲外國人文地名同科技名詞
唔需要翻譯
Donald Trump 侵
New Zealand 紐西蘭
Android 安卓
App 應用程式
Engine 引擎
Interest rate 利率
Deposits 存款
Account 戶口/賬戶
Activate 啟動/激活
Email 電郵
Data 數據

屌
手快快噤左正皮

Well，都覺嘅

咪係
支那人夠proud of 去全世界都要人講普通話
又要跟？

港蝫真係好自悲

「有個會」其實都有啲港式英語。
(have a meeting)
一般口語都應該係要開會i.e. 我聽日十點要開會。

副本其實係名詞，send埋/俾埋副本老細

最扮嘢係啲人話諗唔到個中文點講

中英夾雜咪中英夾雜囉，係有班柒頭英文差覺得中英夾雜扮嘢啫

根本code mixing就好撚正常,學得語言都知就算同一個字係唔同語言可以有唔同既syntax,形態同感情色彩。
例如上面有人提過有d字中文好formal,講出黎會尷尬。Language好既人係會攞唔同語言去精準表達到佢地想講既野。
香港人唔鐘意人地中英夾雜,得一個原因:英文差
不外乎都係兩種人
一係英文差又要死講黎威,令人反感既人
二係英文差,唔鐘意人地同佢講英文,因為聽唔明既人

都要比個字老人家學
日本就係直接將外文譯拼音 d老嘢屌晒鬼心諗jm9仲告埋人哋電視台濫用外文

不過本質上覺得ok, 最緊要大家明嗰樣嘢係咩

我聽日十點有個會要開你到時傳啲資料俾我順便傳埋俾老細

你閲讀理解考咩成績

singlish其實好撚難聽

利申 成撚日要同坡佬做野

真心唔覺有咩問題

行內用詞
IT入面講C java python 呢啲
我就覺得冇乜問題
但離開工作後
日常生活衰到冇辦法用一致嘅語言表達自己
我覺得有啲過分

無撚有錯，尤其傾電話
講到1pat屎咁
乜撚野singlish，實際上咪啫係英文廢

講幾多次
驕傲係貶義
Proud應該係自豪

簡單黎講，容易既字用英文講，冇人會反感
你用d難字，平時日常英文對話都好少用既字眼咪覺得反感

btw 而家大陸都越來越多人開始咁講野

齋睇標題唔睇內文，證明你都on9

你覺得尷尬係因為你乜尻都直譯
I am so proud of you
如果用廣東話可以好多唔同講法，你唔洗話“我好為你自豪”咁尻樣直譯
你有咁既成就，我好鄧你開心
你可以參考下d老野或者完全唔識英文既人點去表達

我覺得係睇你同緊邊講野，你同frd大家都聽得明facebook ig 或者學術term既時候中英夾集反而更加易明，但係你同鬼佬或者同d唔識英文既自然就會講番全中或英。
其實語言只係一種工具，能夠有效傳達你既想法就可以。
利申全中全英都可以

站在效率角度來說，香港人的中英文混合可能係先進和進化的語言運用。

project你地會點講
工作上果d

學術term
科學科技行業jargon
Or日常生活片語
我覺得可以用返英文
但句子主體仲係中文

You 講得幾有point

但都好過英文差既人

同自己人講學術嘢唔用中英夾雜可以點講
利申：中文學術用語絕大部分都唔識亦識黎無用

唔明中英夾雜有咩咁on9
一般人中英文都係普通，所以中英夾雜好正常
串中英夾雜on9既人，中英文好勁

哩類例外

識打字唔識講好出奇咩依家？

你點呀？無嘢吖嘛？

全中文咁講就算係廣東話都會比人一種支那感

成句英文無啦啦一隻中文名詞/形容詞先最on9

Exact7ly 香港人唔會全中文囉

有時唔知英文點講
Eg. Hey what did you have for lunch bro?
Today I had 小籠包 for lunch.
唔通我講steamed pork dim sum with soup inside 咩

我係識講，但成日打錯字
係外面住根本唔會寫中文
Except上連登平時都係接觸英文多

其實唔使傾，一啲問題都冇，經過百幾年嘅發展，呢啲已經變成港式粵語

的確，你同人講gdp點點點，全世界都明
國民生產總值？得華人明

你同鬼佬會講Today I had 小籠包 for lunch?

剩係香港網絡用語都已經係英文啦
Agree agger
Btw between
Exactly exact7ly

iphone,fb, ig點譯
有d化學野又係講英文好過講中文

打字另計

點心名不嬲用英文拼音講

讀書 所有 terms都學英文 有咩計

睇劇睇戲睇 youtube又係

一d d啦不過作為香港人真係聽慣聽熟

講Dim sum

燒賣可以用sui mai，粉果可以用fan gor

外國長住就咪柒出聲啦
中英夾雜係無問題
但講緊係d已經約定俗成既字
例如我buy你，su唔sure，同朕check下......
on9係用d根本唔係常用既英文日常用詞
尤其係根本用中文順過英文情況下，仲格硬用英文（而且係一個好淺既英文）
咁樣好自卑心作祟囉，想人覺得自己個lv高d，反而顯得自己柒
想人覺得你勁，你就多用英文短句好過啦，而且咪撚用傻仔程度句子阿

咁你會講sui mai,fan gor.......
定係Dim sum

兩樣都會講，畀鬼佬知唔係一味講點心咁寡

巴打住邊

香港
返學返工都有啲鬼佬

咁咪講Soup Dumplings/Xiaolongbao
點會無啦啦小籠包

打字嘅嘢好心咪咁強逼症啦

做乜鳩

咪siulonbao or xiaolongbao囉
我指係對話講出黎
唔係講打字

你英文對話會正音講小籠包？

話人好pound of，通常係暗串

冇聲調平音咁講
鬼佬理解就係咁
跟住正音讀佢地咁明

樓主個例子打「小籠包」係突顯英文句子夾雜中文詞彙

所以咪話無啦啦加隻中文on9囉

Pound of梗係啦，字都串錯

我會喎
有啲同事唔識中文，我成日幫佢地買野食都係咁溝通
"Do u prefer 炸雲吞 or 燒賣?" "How's ur 星洲炒米?"
呢啲local野梗係用返local terms啦
夾硬轉做英文，我覺得同叫facebook做面書，同叫twitter做推特，或者同用中文音譯名稱呼外國明星一樣

諗起以前學校有個中文老師好堅持全中文上堂，就算對mc題都唔講ABCD。

但最後都係輸畀”卡拉ok”

出現了

留意翻樓主第一句

呢啲打字就用返英文拼音啦

專有名詞同術語，或者用中文難表達既字先用英文
簡單詞語/動詞都中英混合係好on9既事
例如：我地今晚不如dine out
我好proud of 咩咩咩
當然有d好基本/人人都咁講既辦公室用語就另計
例：fax/send email

閱讀理解U

口講鬼佬明白嘅中文拼音
同成段英文無啦啦有一隻無拼音中文字

明唔明？

我個case係講出黎，唔係text ok??

又係你上面個comment話英文對話嘅
打字就另一回事啦

原來好多真係唔撚睇
靠標題評分

Hey what did you have for 午餐 bro？
我一開始係話咁樣好on9

我係話
成句英文無啦啦一隻中文名詞/形容詞先最on9

我得小籠包三個字用中文，
其實鬼佬剩係識dumpling同dim sum
所以可以介紹俾佢地認識

小籠包本身就有英文拼音

有冇巴打幫手解釋？
我暈啦
Hey bro what did you have for lunch
Today I had Siulongbao for lunch

The above was what I said to him
Clear now?

所以咪話成句英文無啦啦一隻有中文名詞/形容詞on9

例如咁樣呀
Hey bro what did you have for 午餐
Today I had Siulongbao for 午餐

有咩問題
如果換成sushi ramen呢？

邊個會咁講嘢？？

所以咪話on9囉

我講中文字你又講咗去拼音

你指口語定打字先
我覺得都係睇對象姐
如果對象係鬼佬，打字就一定唔會有中文字啦，都唔識睇；如果對象係朋友，我又覺得打英文夾雜中文好平常喎
有時打英文係為咗貪快，但又有啲terms講開中文轉唔到台
例如 "peter, i have to go to 鄉下拜山 in 清明. can you show me how to 翻牆?"

全句中文啦
咁樣真係好on9

中英夾雜只係證明你中文差
因為中英夾雜只會係講中文時出現
從來冇見過人講講下英文夾個中文字

就係咁

堅柒係都to be continued啦

其實proud of xxx中文應該係為xxx感到自豪
因為中文既驕傲係貶義，形容人自大，類似英文arrogant
中英夾雜本身唔係問題，但係我哋有時受兩種語言互相影響，搞到兩邊都用錯
例如touch wood會用錯左黎講唔好既事，驕傲用錯左黎講好既事，thank you 晒你

真係好7

語言同文化分唔開

其實講到尾就係用得好唔好

中英夾雜唔關英文廢事呱？
我可以全英，香港人咪又覺得作撞
利申，英文全8

呢個人好驕傲
我為你而感到驕傲 / 我為你驕傲

關咩事
本身英文同中文就唔能夠完全互通
有好多意思只能夠用一種語言表達
我覺得無問題

中英夾雜，問題係
你要用英文既文法，夾中文
定用中文既文法，夾英文

有時仲會加d日文 韓文入去
聽起黎唔會咁沉悶先
不過有時唔會句野或字就真係聽到抓晒頭
呢樣缺點都幾麻煩下

講廣東話加英文咪中文文法
英文加中文單字咪英文文法

中英文都係香港法定語言
香港人不嬲都中英夾雜
有乜問題
溝通到咪得囉
你話中普夾雜就要屌啦
講句野都要分係咪專有名詞
傻的嗎？

跟本係香港獨有文化黎
覺得呢樣唔好都on99

你同鬼佬講就純英文架啦
你同香港人講咪中英夾雜
係要好似民國/台灣咁乜柒都屈過中文比佢咩？

臉書呀？

但唔係extreme case 到上面果堆咁痴線
果D明顯係懶打字打到咁難睇
"Hey, we go 飲茶 tmr, ok?" <--
"喂David, wash hand, come過黎eat埋個breakfast先啦" <-- on撚9
"我prefer飲茶叫茶叫水仙" <-- 屌你咁都屌？

咪傻啦
你覺得大學讀英文嘅人日常生活中中英夾雜得多，定係定係讀engine嘅人日常溝通中英夾雜得多？
而且英文裡面夾中文生字嘅人都一樣有，只係少好多，例如啲自細去外國讀書返返嚟嘅人

香港人兩種方式都接受到？
定只接受到前者

後者真係頂唔順

本身睇到topic想入黎屌樓主
入到黎

香港人最on9係會self-critique自己既語言文化
Critical係好事 但語言文化本身係無絕對既好與壞黑與白

唔好造作就得